<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>China on LUZ - Logik unserer Zeit</title><link>https://www.logikunsererzeit.ch/tags/china/</link><description>Recent content in China on LUZ - Logik unserer Zeit</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-ch</language><lastBuildDate>Sat, 22 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.logikunsererzeit.ch/tags/china/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tumult vor Chinas Konsulat in Manchester</title><link>https://www.logikunsererzeit.ch/p/chinesisches-konsulat-16-oktober-2022/</link><pubDate>Sat, 22 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.logikunsererzeit.ch/p/chinesisches-konsulat-16-oktober-2022/</guid><description>&lt;img src="https://www.logikunsererzeit.ch/post/attachments/Pasted%20image%2020230426141945.png" alt="Featured image of post Tumult vor Chinas Konsulat in Manchester" />&lt;p>Ich habe mir das Chaos und die Gewalt vor dem chinesischen Konsulat in Manchester am vergangenen Sonntag, dem 16. Oktober, anhand von synchronisierten Videos aus verschiedenen Blickwinkeln angesehen. Alles in allem ist es zweifelsfrei klar: Auslöser für das Chaos und die Gewalt war das Vorgehen des chinesischen Konsulats, insbesondere des Generalkonsuls Zheng Xiyuan, der illegal und gewaltsam in einen politischen Protest vor dem Konsulat eingriff.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Das Video wurde auf Englisch produziert:&lt;/em>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe loading="lazy"
src="https://www.youtube.com/embed/GWvXooIHbm4"
allowfullscreen
title="YouTube Video"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;/p>
&lt;p>Das Konsulat behauptet, die Leute hätten das Eingangstor &amp;ldquo;gestürmt&amp;rdquo;. Das stimmt nicht. Die Demonstranten versuchen zunächst Ihre Karikatur wieder zurück auf die Strasse zu zerren, während sie sich gleichzeitig bemühen, nicht ins Konsulat hineingezerrt zu werden. Es kam zu einem Handgemenge, bei dem beide Seiten auf ihrer Seite bleiben möchten, aber gleichzeitig die Gegenseite auf die eigene Seite zerren möchte.&lt;/p>
&lt;p>Die Demonstranten zerrten schliesslich einen Konsul-Mitarbeiter mit Helm wieder auf die Strasse, der im Anschluss dort verprügelt wurde. Zur gleichen Zeit wird der Demonstrant Bob Chan in aufs Konsulatsgelände gezerrt. Zunächst scheint Bob auf einen Mitarbeiter loszugehen, der das Konsulat betritt, dann kommt es zu einem Gerangel, und schliesslich wird Bob ins Innere gezerrt.&lt;/p>
&lt;p>Es ist auch erwähnenswert, dass die CCTV-Aufnahmen, die das chinesische Konsulat veröffentlicht hat (wie auf @MENnewsdesk zu sehen), genau in dem Moment unterbrochen werden, als Bob in das Konsulat gezerrt wird.&lt;/p>
&lt;p>Dazu behauptet das Konsulat, Bob Chan sei geschlagen worden, um ihn von einem Mitarbeiter zu trennen. Ob das stimmt, ist nicht ersichtlich. Bob wehrt sich offensichtlich und hält sich an Menschen fest. Aber das rechtfertigt weder die zahlreichen Schläge der Konsultmitarbeiter gegen seinen Kopf, noch die Haare, die sie ihm ausrissen.&lt;/p>
&lt;p>Der Generalkonsul bedauert sein Handeln nicht und ist uneinsichtig. Er sagte, er habe &amp;ldquo;seine Pflicht&amp;rdquo; erfüllt. Grossbritannien sollte eine formelle Entschuldigung Chinas verlangen mit der Zusicherung, dass seine Diplomaten fortan britisches Recht achten.&lt;/p></description></item></channel></rss>